\begin{aufgabe}[H17T3A1]
	Sei \(G\) eine Gruppe der Ordnung \(992 = 2 ^{5} \cdot 31\). Für jede Primzahl \(p\) sei \(n_p\) die Anzahl der \(p\)-Sylowgruppen von \(G\).
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Welche Werte von \(n_2, n_{31}\) sind aufgrund der Sylowsätze möglich?
		\item Zeigen Sie, dass \(G\) auflösbar ist.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item
		\[n_{31} \bigg\vert 2^5 \Rightarrow n_{31} \in \{1,2,4,8,16,32\} \quad n_{32} \equiv 1 \mod 31 \quad\Rightarrow n_{31} \in \{1, 32\}\]
		\[n_2 \bigg\vert 31 \Rightarrow n_2 \in \{1, 31\}\]
		\item
		\underline{1. Fall:} \(n_2 = 1\). Sei \(P\) die einzige \(2\)-Sylowgruppe von \(G\). Wegen \(n_2 = 1\) gilt \(P \unlhd G\). \(|P| = 2^5 \Rightarrow P\) ist 2-Gruppe \(\Rightarrow P\) ist auflösbar. \(|\nicefrac{G}{P}| = \frac{|G|}{|P|} = \frac{992}{2^5} = 31\). \(31\) Primzahl \(\Rightarrow \nicefrac{G}{P}\)ist zyklisch \(\Rightarrow \nicefrac{G}{P}\) ist abelsch \(\Rightarrow \nicefrac{G}{P}\) ist auflösbar.
		\(P \unlhd G \), \(P \) und \(\nicefrac{G}{P}\) auflösbar \(\xRightarrow{\text{\satz{4.7} }(ii)} G\) ist auflösbar.

		\underline{2. Fall:} \(n_{31} = 1\). Sei \(P\) die einzige \(31\)-Sylowgruppe \(\xRightarrow{n_{31} = 1} P \unlhd G\).
		\(|P| = 31\) Primzahl \(\Rightarrow P\) zyklisch \(\Rightarrow P\) ablesch \(\Rightarrow P\) auflösbar.
		\(|\nicefrac{G}{P}| = \frac{|G|}{|P|} = \frac{992}{31} = 2^5 \Rightarrow \nicefrac{G}{P}\) ist 2-Sylowgruppe \(\Rightarrow \nicefrac{G}{P}\) auflösbar.
		P auflösbar; \(P \unlhd G; \nicefrac{G}{P}\) auflösbar \(\Rightarrow G\) auflösbar.

		\underline{3. Fall:} \(n_{31}=32\) und \(n_2 = 31\). \textbf{Ansatz: Elemente zählen!}
		
		Die \(31\)-Sylowgruppen von \(G\) haben Primzahlordnung \(31\). Sind also zyklisch gleiches Argument wie bei \aufg{F17T2A1} \(\Rightarrow G\) hat \(30 \cdot 32 = 960\) Elemente der Ordnung \(31\).

		Seien \(P_1, P_2\) zwei verschiedene \(2\)-Sylowgruppen \(\Rightarrow P_1 \cup P_2\) hat nur Elemente, deren Ordnung \(|P_1| =32 = |P_2|\) teilt, also Elemente der Ordnung \(1, 2, 4, 8, 16\) oder \(32\). 
		\(P_1 \not = P_2 \Rightarrow P_1 \cap P_2\) ist echte Untergruppe von \(P_1 \Rightarrow |P_1 \cap P_2|\) ist echter Teiler von \(|P_1| = 32 \Rightarrow |P_1 \cap P_2| \leq 16 \Rightarrow |P_1 \cup P_2| = |P_1| + |P_2|- |P_1 \cap P_2| \geq 32 + 32 -16 = 48\).

		Insgesamt hat \(G\) also mindestens \(960+48 = 1008\) Elemente \(\lightning\) zu \(|G| = 992\). Also kann der 3. Fall nicht eintreten.
	\end{enumerate}
	
\end{loesung}

Übungsaufgaben zu der Technik aus Fall 3: F15T1A3, F15T3A2, H16T1A1.

% teilt: \mid
% normalteiler \unlhd